# reference URL
postical_number_data
http://www.post.japanpost.jp/zipcode/dl/readme.html


# homework

```
課題
下記2つの機能を有するアプリケーション作成せよ。
※コンソールアプリケーションまたはウェブアプリケーションのどちらも構わない。

・郵便番号のCSV (http://www.post.japanpost.jp/zipcode/dl/kogaki/zip/ken_all.zip)をデータソースとし、住所レコードのインデックスファイルを作成する機能

・入力として、文字列が与えられる。与えられた文字列中の文字をすべて含む住所レコードを上記で作成したインデックスを用いて検索し出力する機能。ただしスペースは文字として扱わない。
（データベースまた検索エンジンを使うのはNG）

例:　入力: 渋谷

 出力
"9870113","宮城県","遠田郡涌谷町","渋江"
"0101642","秋田県","秋田市","新屋渋谷町"
"6050874","京都府","京都市東山区","常盤町（東大路通渋谷上る、渋谷通東大路東入、渋谷通東大路東入２丁目、東大路五条下る）"
  ・・・・

注意:下記のような一つのレコードが複数行に分かれている箇所が存在する。これについては別のレコードとして処理してもよいが、結合できることが望ましい。
26105,"605  ","6050874","ｷﾖｳﾄﾌ","ｷﾖｳﾄｼﾋｶﾞｼﾔﾏｸ","ﾄｷﾜﾁﾖｳ","京都府","京都市東山区","常盤町（東大路通渋谷上る、渋谷通東大路東入、渋谷通東大路東入２丁目、",0,0,0,0,0,0
26105,"605  ","6050874","ｷﾖｳﾄﾌ","ｷﾖｳﾄｼﾋｶﾞｼﾔﾏｸ","ﾄｷﾜﾁﾖｳ","京都府","京都市東山区","東大路五条下る）",0,0,0,0,0,0

その他例外データを発見した場合は、適宜判断せよ。

```

# todolist

## make_index_file

 - read csv file(done)
 - write file(all column)(done)
  - needs column(done)

## serach_address_from_index_file

  -
    -

  -
# work log
## make_index_file
problem:cause by charcter set??(UTF-8?SHIFT-JIS??)

```
[root@calc-eve1 rb]# ruby make_index_file_convert.rb ../data/KEN_ALL.CSV
/usr/local/rbenv/versions/2.3.1/lib/ruby/2.3.0/csv.rb:2016:in `=~': invalid byte sequence in UTF-8 (ArgumentError)
        from /usr/local/rbenv/versions/2.3.1/lib/ruby/2.3.0/csv.rb:2016:in `init_separators'
        from /usr/local/rbenv/versions/2.3.1/lib/ruby/2.3.0/csv.rb:1538:in `initialize'
        from /usr/local/rbenv/versions/2.3.1/lib/ruby/2.3.0/csv.rb:1304:in `new'
        from /usr/local/rbenv/versions/2.3.1/lib/ruby/2.3.0/csv.rb:1304:in `parse'
        from make_index_file_convert.rb:10:in `<main>'
```

solution:between csv file and linux
  - cvs:SHIFT-JIS
  - linux:utf8

 so,reading file must be set eoncoding type(shit_jis:utf-8)


try to get one and two column.
but....

```
[root@calc-eve1 rb]# ruby make_index_file_convert.rb
01101060  
make_index_file_convert.rb:18: warning: already initialized constant OUTPUT_RECORD
make_index_file_convert.rb:18: warning: previous definition of OUTPUT_RECORD was here
01101064  
make_index_file_convert.rb:18: warning: already initialized constant OUTPUT_RECORD
make_index_file_convert.rb:18: warning: previous definition of OUTPUT_RECORD was here
01101060  
make_index_file_convert.rb:18: warning: already initialized constant OUTPUT_RECORD
make_index_file_convert.rb:18: warning: previous definition of OUTPUT_RECORD was here
01101060  
make_index_file_convert.rb:18: warning: already initialized constant OUTPUT_RECORD
make_index_file_convert.rb:18: warning: previous definition of OUTPUT_RECORD was here
01101064  
make_index_file_convert.rb:18: warning: already initialized constant OUTPUT_RECORD
make_index_file_convert.rb:18: warning: previous definition of OUTPUT_RECORD was here
01101060  
make_index_file_convert.rb:18: warning: already initialized constant OUTPUT_RECORD
make_index_file_convert.rb:18: warning: previous definition of OUTPUT_RECORD was here
01101060  
make_index_file_convert.rb:18: warning: already initialized constant OUTPUT_RECORD
make_index_file_convert.rb:18: warning: previous definition of OUTPUT_RECORD was here
01101064  
make_index_file_convert.rb:18: warning: already initialized constant OUTPUT_RECORD
make_index_file_convert.rb:18: warning: previous definition of OUTPUT_RECORD was here
01101060  
make_index_file_convert.rb:18: warning: already initialized constant OUTPUT_RECORD
make_index_file_convert.rb:18: warning: previous definition of OUTPUT_RECORD was here
01101060
```

there are two problems(error message)!!

- already initialized constant OUTPUT_RECORD
capital letter is constant variable.so forbit reinitializtion..(altghough avalabie)so,replace capital letter to small letters.
?yahooo!!!solved problem!!

- previous definition of OUTPUT_RECORD was here
?yahooo!!!solved problem!!


## make_index_file

### rogic
#### regular expression (address)

# reference URL
http://qiita.com/wildspin/items/590d59bc18160bcbf699
